【一人$4就得】班中學生連草蓆都無張 你忍心叫佢哋走上前？

綜合助養計劃

構思源於近日社會中出現一群山區青年，在爬山活動後無法得到溫飽、部分青年更被困山頭；甚至被野狗啃走。我們作為社會另一方的較富裕一群，有社會責任解決山區青年的貧困危機，更有責任保障爬山活動的安全。

===============================

參與對象：
1）因某些原因無法爬山但仍支持活動的人；
2）有責任感、抱負去保護山區青年的人

===============================

［基礎］項目一：購買食物卷（如麥當勞禮品券/大家樂現金券）

目的：短期內有效解決山區青年糧食問題，不直接派發現金有兩個原因；一，我們不是在施捨他們，而是在幫助他們，如果我們直接派發現金，青年心中難免有所負擔和內疚感，內心或會感到不舒服；二，直接派發現金會受外人質疑動機，容易受到三毛曲解原意。

［進階］重中之中之二：購買山區裝備（如頭盔/防毒配件）

目的：現時野狗戰術升級，更遭人懷疑牠們被分配了過期狗糧，該狗糧呈劇毒，山區青年一旦接觸，生命或因此受到威脅，因此山區極需要有關物資作保護人命之用。

［綜合］項目三：綜合資金

目的：此為多元項目的資金，包括人道援助被啃走的青年、以及針對當時社會事件而對青年作出支援。

===============================

我們由幾名香港人組成，擁有完全的獨立自主性，不受任何公司、政黨、機構支配，所有援助理應見到有需要就要撥錢幫，不需經其他複雜審核、不會考慮額外因素、不用花費多餘人手，迅速作出支援將成為我們優勢。

是次試行計劃將測試有關成效，並會將結果與所有去向發佈，希望大家同我，試一次。

【Q&A】

Q：為甚麼我要選擇你們？
A：這個計劃主要是讓一些不方便出席爬山活動，而又對山區充滿熱誠的人而設，讓你多一個渠道，直接支援山區。

Q：為甚麼只要$15,000？這麼少真的對青年有幫助嗎？
A：計劃仍處於試行，試行著重於成效，如果掂就上馬，唔掂就壽終正寢。另外，建立信任是需要時間的，如果連試行都「獅子開大口」，籌十萬、二十萬，畀著我都懐疑你啦！而15,000依個數字，可以幫到班青年之餘，我諗唔到咩理由咁都要呃，所以希望大家可以試一次。此外，龐大金額亦可能降低我們分配效率；將資金用得其所才是重點。

Q：邊度可以見到成效？
A：此Post會持續update，包括援助物資供應証明、單據等等。稍後會開tg channel。

籌款連結：
*因paypal太重手續費暫時disable咗。

已課金100

多謝好心人，啲過期狗糧真係好毒

裝備真係要升級

邊能夠畀中學生就咁帶個藍色口罩聞廢氣

廢ching 開post , push ar

做實事必推

支持概念，但唔係淨係青年，爬山老年有需要我都會幫

可唔可以講下你地會買咩裝備？用咩方式提供物資比佢地？

沒有氣餒的本錢，必須加強文宣

夢遊時要幫手提供安全撒離路線， 附近道路情況

日落時間，尾班車時間， 尾班前60分鐘開始溫馨提示

建議2200開始撒，多人中離開，被人圍，起碼多街坊聲援。

一定要至少留2條退走比自己走

不受傷 不被補 不戀戰 不割蓆 各自爬山 一齊黎 一齊走

好認真咁睇
睇到過期狗糧果度笑左

推！！！

已課 巴絲加油💪

我廢柴學生唔敢衝，捐咗$20大家加油

啱，有責任確保每個爬山人士安全

班狗㒹㗎

感謝信任

星星之火 可以燎原，唔好怕羞，或者覺得幾十蚊無用，無論10蚊定100蚊，都足以幫到好多好多！

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

[請廣傳] 抗爭=有糖派，有風打，有錢收：民建聯倡派糖，葉劉建議派錢

唔一定要捐錢，大家有意見或經驗都可以提出，有時候大家嘅諗法比一堆鈔票更有價值

贊成！所有事情都可以幫助！

5555

多謝各位善長人翁

等等先
課金前睇清楚呀！！！！！！！
唔係質疑樓主
但安全起見
自己搵番啲現實認識嘅朋友一齊夾好過啦

已課
希望真係幫到有需要既山區兒童
窮到冇錢開飯真係好陰公

已課100👍👍👍

叫雞射完之後剩低嘅只有空虛同寂寞，你甘心？

有個fd係前線
今日同佢買左300幾蚊裝備
300蚊八達通車/飯錢
同請佢食左餐飯
全部都我岀
雖然唔多但希望可以鼓勵下佢令知道身體有人係支持緊佢

反對大家樂現金券！！！！！係都大快活啦

唔好直接比錢啦 買裝比佢地等佢地唔洗出自己錢買
佢地收左你錢 咪覺得唔衝對唔住你？
令佢地良心過得去唯一方法就係如果佢要裝我地就係前線擺低比佢 食就同平時一樣自己搞掂

[個腦生屎？] 咪撚再講捐飯 、捐八達通 用下個腦啦 不服來辯

我相信香港人好醒目
所以我地應該從根本解決問題=買裝比前線 買完直接擺底就得 咁先最最最快最有效
唔好中計
帶頭吹風搞捐飯捐券捐錢全部都係鬼，比d不知名人士（三毛藍絲）發國難財，仲要比警察有機會派人起我地既前線勇武義士底

#香港人要醒目
#咪再講小朋友
#好多中年長者幫手
#唔係學生年輕人運動
#全民起義
#孤立不同年齡層係鬼係分化撚

到底依家有邊d搞左眾籌而又真係做緊野？

唔知
所以最可信最快最好效就係親自買 落場擺低

我哋都主張各位手足應該優先考慮圍內自己夾、自己送去將物資送上山，咁會幫我哋節省好多時間。

依個計劃最主要係畀不方便爬山嘅人而設。

而安全方面，我都好明白大家嘅疑慮，但願時間會證明我哋嘅成果

老實講 買多啲裝好過

我果晚同家人食飯行過見到果條速龍八婆，咪鴿下佢碌蔗仲有冇介子圈，鴿左1秒唔夠就擺勢兇我，佢個款我諗如果我鴿多幾秒，佢就會離隊衝上行人路殺左我。女人咁大殺氣好快更年期

稍後會咨詢各位手足

除左錢 係咪衫褲都可以捐
有D買返黎冇著過 唔想浪費 有冇途徑捐

推

想捐 可唔可以俾多D資料

記得記得
眼罩要買NON-VENTED 或者橡膠邊全密封
豬咀要對清楚型號
護手護甲要買可調SIZE
護甲要買夠低調既
頭盔要買有遮面罩但唔遮口，方便帶豬咀同眼罩

今次嘅計劃無機構無公司無政黨背景，支出只需向香港人交代，唔使同公司股東交代、唔使同選民交代，唔需要顧慮太多而延誤時間，總言之有需要就幫。

我有信心可以做到成績畀大家睇

push

但係比個platform食左6%

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

叔叔會係禮拜日準備啲好好味嘅公司三文治🥪同烤肉飯糰畀大家！

夢遊想食好西嘅小朋友請你入黎！

已課
希望你地籌完之後會定時update進展啦

已課20

問題係點真係到發夢既人

比左d mk大陸狗就唔值

已貨，希望幫到佢哋！

其實裝備個比例應該高啲下話,一件裝可能夠食十餐飯

「突發」改左首歌送比香港人

支持

好人一生平安

多謝你地。。。

其實gear個ratio可以高啲
食物反而學生哥afford到
gear貴過食物太多

夠數

已課!!! 自己香港自己救!
真係run到, 下次再出我再課!

些少建議, m 記緊急時/深夜用黎頂肚都還可以, 長遠唔太健康, 有有冇可能買少d m記coupon, 放多d落裝備/其他正餐?

[和理非3.0] 終局之戰,可以做咩?

已課 呢個月成班手足夾夾埋埋都捐唔少 希望真係有成效見得返

Up

其實好想問買左裝，去到現場擺得係邊
去現場唔係問題
但係其實好多時係拎住物資唔知可以點比有需要既人
唔想下下pat係物資站由佢自生自滅

利申 圍內同同事夾左錢買裝

係咪 tg 元朗人 果邊？

捐錢唔係問題，但真係disclose清楚會買d咩同埋點用筆錢
呢刻大家都好雀躍捐錢，但真係要小心

其實我都想搵人眾籌買裝備
可惜冇人理我

已捐出今天飯錢
希望真係有心攪
真係幫到前線義士

今日打風
一於就俾今日人工你
唔算幫到太多, 希望幫到手

香港人 加油

我覺得眾籌呢個金額, 算係好有誠意
岩岩望到第一眼以為望錯, 咁少!!?
相信樓主都有考慮過佢地第一次, 未咁快拎到大家的信任, 所以先係用咁少的金額起步
萬五蚊姐, 我會比個機會樓主試一試
可能成為下一個攬炒巴
利申 已課

已課

裝備既比例可以大啲, 食飯可以細啲
請食飯出面已經有大量團體做緊, 反而冇人提過買裝備

已課
但希望買多啲gear

加大裝備比例pls

吾要麥當勞

點確保款項係用係行山度

85

唔方便爬山既人表示
課金似乎係唯一減少心裡內疚感既方法
但願好快我會遇到喺街上遇到需要幫助既手足
解佢地燃眉之急

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

希望買多啲裝備，企唔企前線又好，用完之後掉左又好，錢可以再搵過、裝備可以再買過，總之受傷既少一個就少一個

窮學生已課200

已課 300

一人15000

己課
支持

多謝晒樓主 如果用晒真係要再上黎籌
有單有晒用黎做乜野最好
建立個信心先 我好多番英朋友應該出到唔少錢

少少建議
野餐用具 比例可以多啲 70%？
好多人無錢食野都係因為買野餐用具
無錢嘅話 佢啲朋友請一餐半餐都負擔到
買野餐用具 就真係貴 又驚俾狗check到 又驚買錯
另外要諗諗點交去前線
好多時物資站俾狗查會收野餐用具
最好帶去現場 見邊個無又企前線嘅俾佢
樓主去唔到現場的話 可以搵原本都成日去發夢又信得過嘅人去現場派 有車就最好
我都可以幫手
利申 無車 窮學生 平時有野下餐咁

信唔信得過

玩具斷L哂貨，去邊到買

課左

已課，希望可以提高多啲percentage 喺防具

Amazon

多謝有心哥哥姐姐
提議一下 食物卷可唔可以儘量唔好選擇曾經出賣我地嘅餐廳？
麥當勞曾經謊稱cctv壞唔肯提供黑警打人證據；大家樂好似係之前抵制post嘅list見過，話連鎖店老細係支持「打仔」

留名

我都覺唔想幫襯送中既食肆

［行動post］805三罷 癱瘓港鐵！

和理非都可以做到！

一人一喼港鐵fashion show大賽

其實裝備貴過野食,會唔會改一改個比例

Push

可唔可以唔好用助養，資助會唔會好啲

助養係咪即係當人哋係孤兒定係點樣

不如叫你老母出黎做先？

paid. 加油呀大家

想問買口罩其實N95 得唔得
自己買來出街用，驚市民噴嘅煙，唔健康呀

課ed

多謝 但可唔可以要多啲黎買行山裝呀

希望大家捐錢之餘 都要記得繼續行出嚟
8.5罷工

課金ed

#210851

有可能買呢個組合，仲格緊價

N95除咗遮樣之外冇乜用

100

支持 不過負皮係比你個麥當勞嘅

仲嚟？
已經有前線鬧助養佢地嗰啲腦裝屎
話佢地唔係乞兒
要裝唔要飯喎

支持 希望可以增加買裝比例

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
停止前線義士受傷被捕

已經4萬，係咪要停一停？真係有效，出報告，先繼續？

去到果條link好似冇俾錢既方法?

我無野講

單據？1萬幾千 碌卡俾住先 籌返俾你？

已課 輕輕一推

口罩完全無用

推！

啱啱食完飯返黎，嚇咗嚇

香港人

【07/31更新】請大家提供有關資金意向調查：

表單已同步載於眾籌網頁中。

如稍後沉底請幫忙引用

Pish

希望可以信任你,
已捐

課左 小小心意！

咁點算

我諗應該夠晒第一階段試行，各位手足可以停一停

我要罷工

多謝香港人，我唔會令大家失望

痴撚線

我有份！

我地係需要物資，但最需要既 係人
唔該就算課完金 可以岀黎既話都一定要岀
有巴打分析 大部分人課完金就覺得自己做到野 然後爬山既意欲越黎越低 最後越少人岀黎 運動就會解散
所以大家要提醒自己 岀到去幫手就要岀

支持

不過而家夠錢，我暫時唔捐住，睇下行動成效係點先啦

［香城ONLINE升級之路］地方的旗手需要支援

支持狂推

遲左睇，重可否助養了？

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

唔好意思 阻到你地 覺得係呢個post到集思廣義 聚眾人之智會幾有幫助
希望可以幫忙分享 推post 比意見

邊度捐

如果你真係想人停手，唔該停左個計劃，唔好俾人捐先
怕有人見錢眼開有樣學樣

同埋都係唔建議有大台，咁樣只會俾目標對家攻擊
私下自己搵朋友夾安全好多，be water！

.

由於遠超預期，試用計劃嘅費用已非常充裕作援助之用，所以我哋暫時停止眾籌

好多謝香港人再一次創造奇蹟，稍後我哋會將依個奇蹟延續下去，帶畀年青人，特別係中學生

阿姨冇力氣衝，會捐錢比個女買物資，加油…

Stop?

咁快停？我要課金呀！我要助養山區兒童！嗚呀

呢排手緊 淨係捐咗500先

每人15k定total

好彩咁啱見到個post捐得切

裝備真係好需要upgrade
太多人重戴緊普通口罩
612戴藍口罩搞到氣管敏感
咳到宜家都重咳緊

呢個眼鏡唔氣密, 揀 non vented 最好

課

課爆咗？

成班大人
唔該去罷工先

唔係出錢推班細嘅出黎就叫做左野架

stopped？
幾時開番

當見到今次眾籌嘅成效之後

會再決定搞大定壽終正寢

會持續更新

我家有老母，又要供樓
唔能夠行到最前
我都好唔好意思

我可以做既就係課金
如果義士有咩經濟上既困難請講
我照顧一兩個學生既起居飲食都唔係問題

希望樓主真幫到前線既手足！

有冇雪鏡/防煙眼鏡？

有冇雪鏡/防煙眼鏡推介？

用潛水鏡，size以你戴住，按落去係眉骨同顴骨受力為之合格
一定一定要橡膠邊先密封
呢種多數已經anti-fog
市價大約140$

Noted with thanks

hello my fd @@

咁快打爆左

pish

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

幫忙聚眾 幫忙推策略文

再開番麻煩repost, 預備重課

如果今輪成果好，再集資嘅反應應該更好支持

點保證唔係鬼, 點保證唔會俾狗以協助暴動拘留左D錢?

我都有呢個擔心，就算課最好都係課畀身邊可靠嘅朋友。不過我係希望樓主用行動鞭我c。

又諗起灘叔條撚人食血饅頭...

希望我到時可以受惠啦

最好自己睇下物資站要乜先俾乜

［簡訊］剛才綜合眾位手足留言與意見，以及早前連登post，我哋會重新調整食物禮劵同山區裝備比例，修改後將以山區裝備作為計劃重點，以保護年青人作為軸心；有關購買表單將稍後公佈，屆時將再作咨詢與詳細說明。

另外已新增tg頻道，我們會同時公佈有關消息：

campaign stopped

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

有心必推

但巴絲如果自己落到現場，都係親自去好過網上課金。多一個人，現場就多一份力。